楊岳橋: 上訴庭裁決只會加劇社會對警方不信任

上訴庭裁定，警方在切實可行的情況下，如未能獲得法庭手令，必須要有即時檢查的合理基礎，才能檢查被捕人士的手機內容。

公民黨立法會議員楊岳橋表示，法庭將決定權交予警方，由現場警員即時判斷是否有必要即時檢查，認為是漠視警方在過去一段時間濫權的情況，例如隨時向黑衣年輕人進行截停搜查、進入餐廳禁止人士出入並檢查身份證等。

楊岳橋認為，這樣只會加劇社會對警方的不信任，亦無法說服社會相信警方會遵守裁決，反映上訴庭3位法官「離地」。他又說，判詞重申警方並無權力，強迫被捕人士交出手機密碼。

另下，商務及經濟發展局局長邱騰華認為，日前香港電台英文電視節目The Pulse有關訪問世界衛生組織官員的表達，有違一個中國的原則，以及《香港電台約章》。

楊岳橋認為，邱騰華的身分，並不適宜質問獨立新聞機構的編輯自主，質疑未來是否涉及兩岸關係的問題，都要讓邱騰華先過目一次，其他的報道又是否要獲得政府批准才能跟進。

楊岳橋說，一國兩制容許本港有自主空間，包括新聞機構享有新聞自由，批評邱騰華的做法是傷害一國兩制。

推

Body dead 曬未

OVER

OMDB又贏

法治同蛋治打包行街唔該

戴妖都醒左喇 差你炸omdb

上訴庭只會增加deadbody

感謝楊岳橋發聲

余若薇呼籲大眾要有耐性，因為會有些公眾認為不公的一審判決，將會進行上訴，或至終審法院才「撥亂反正」

扮緊訓姐
醒左仲點收錢打官司

他日香港完全取消行普通法
你班大狀全部乞食啦

佢張死亡證幾時先出到

屌你老母去死啦，垃撚圾dead body

你個frd余若薇叫人信法庭，要上訴喎

余若薇呼籲大眾要有耐性，因為會有些公眾認為不公的一審判決，將會進行上訴，或至終審法院才「撥亂反正」

唔會加劇，因為本來已經冇信任啦屌你
Dead body 式狡辯

仲扮訓？ 到時咪捉撚晒你啲維權大狀入臭格囉 你估有一日唔會清算埋佢地咩

OMDB

dead body

你個body比人over左幾多次

屌你老母啦 政府告人零成本 玩足你幾年燒身家

連當奴曾都要打到燒晒身家先等到終審平反

等上訴仲要坐左幾個月監

OMDB-2020

要入去住下先會醒

seed?

咁重口味都要？

講真 不如你大大方方認冇法治算

都唔洗加劇啦

仇警已經到左終點

食屎啦DEAD BODY

Dead body (被over)

屌你老母楊onq

MY

DEAD

係都2016啦

對警方仲有咩信任
係對法治不信任

阿媽係女人呀 要你承認法治已死都咁難

對司法仲信唔信任?

deadbody選舉近了

噢化賣撻波啲

my body is over dead

呢套強姦片黎

BODY

DADDY[/b]

#omdb

其實原先原訟庭嘅判詞
都係話「緊急情況」下警察可以無需手令搜查手機

你睇返判詞對於乜嘢情況下警察可以咁做
就會見到上訴庭嘅“reasonable basis”只係將 原訟庭嘅“exigent condition” paraphrase一下
實質上無放寬度

原訟庭:
'... [A] police officer is authorized to search it without warrant only in exigent circumstances. The exigent circumstances are where, when a person has been lawfully arrested under section 50, the police officer “may reasonably suspect” (as the standard now laid down by the provision) such an urgent search may
(a) prevent an imminent threat to safety of the public or police officers,
(b) prevent imminent loss or destruction of evidence, and
(c) lead to the discovery of evidence in extremely urgent and vulnerable situation.'

上訴庭:
'... when it is not reasonably practicable to obtain such warrant before a search is conducted, the police officer must also have a reasonable basis for having to conduct the search immediately as being necessary
(i) for the investigation of the offence(s) for which the person was suspected to be involved, including the procurement and preservation of information or evidence connected with such offences; or
(ii) for the protection of the safety of persons (including the victim(s) of the crime, members of the public in the vicinity, the arrested person and the police officers at the scene);'

（i）咪即係（a） +（c）

有人整咗meme 仲要tag咗個deadbody

屌笑到仆街

個數量會唔會太多呢？
當樣樣都要去到終審先可以「撥亂反正」
咁不如其他法院唔洗審，全部去終審

個DB有幾長/闊呢？

Over me

Dead body?

呢條友唔洗問呀貴都知比共黨收買左了

楊岳橋北大鬼黎
共諜一個

公民黨立法會議員楊岳橋表示，法庭將決定權交予警方，由現場警員即時判斷是否有必要即時檢查，認為是漠視警方在過去一段時間濫權的情況，例如隨時向黑衣年輕人進行截停搜查、進入餐廳禁止人士出入並檢查身份證等。

楊岳橋認為，這樣只會加劇社會對警方的不信任，亦無法說服社會相信警方會遵守裁決，反映上訴庭3位法官「離地」。他又說，判詞重申警方並無權力，強迫被捕人士交出手機密碼。

仲有得加劇？

繼續投泛民囉～

dead body 不如認左法治已死佢，好撚煩

over仔仲未訓醒

唔認同，因為我對警方根本就係零信任。

上訴庭既裁決只係會加劇我對法庭既不信任。

冇人信過黑狗同法治呀dead body
btw有冇識法律巴絲講下仲可唔可以上訴

OMDB on99

已經係零，仲點加劇

叫佢入去代手足還押囉 屌佢老母

有學生組織真係好希望有手足可以幫幫手 求下有心人幫推

建制b當年仲𠝹鳩梁天琦票

奧化賣爹波啲

咁onQ 捨得死未？

omdb.

OMDB-16

屌你老母楊岳橋

幾時真係變返dead body

push

一國兩制

Dead body

咁下一步點做呢

我係佢就深潛算
dead body

zombie body

上訴啦

其實佢肯死未

真。岌岌可危之我無權頒死亡證

乜柒都唔做
你不如轉行做時事評論員啦

就算佢認法治已死咁又點？
唔通大家要等佢宣布死咗先可以做野？

唔識郁既 dead 左？

Over My Dead Body

On99

死都唔肯認

戴耀廷 用「變喪屍」幫佢兜

HIS

醒啦快手

但係(ii)好似大獲啲，在場人士嘅人身安全有時真係任得佢up

不嬲都係任佢up

佢肯打法律戰未
許智峰仲落力喎

同埋呢個係佢競選承諾
唔講得？

垃圾

投訴信 投訴邱騰華 投訴師唔該

記者朋友，可否問下佢佢die左未， 因為都over曬

每次只係屌幾句就完事有條撚用咩，大狀

OMDB!!

岳少堅講野! 好!

邏輯問題

當你對某一樣嘢嘅信任度係零嘅時候

究竟可以點樣加劇？

負數？

Oracle, mongo d frd?

唔知dead body會唔會上訴到終審呢

快撚d上訴啦屌

麻煩借一借個位
原來四月七日就到期。選管會就優先老人家投票同限制點票人數 作公眾諮詢。

本身信任都係負數, 佢怕你咩
仲講咩信任, 黑警係人都知係成班仆街嚟

屌你我仲等緊佢郁

佢對香港都無根 大不了咪移民

全香港人都等緊

屌你老母, 得個講字, on9?

批得死亡證未

Over the deadbody左未呀？

咁法治死咗未

哦！跟住呢？
有乜行動？上訴？

天真過天真嬌，含撚啦化灰橋

我： 楊岳橋再講只會令dead body不停被 over

認真講句,清算有排都未到泛民,佢地真係唔撚驚你

sor
（i）應該係（b）+（c）
（ii） = （a）

其實黃店除左外賣食物 可唔可以外賣食材呢！？因為好多屋企老母點都要煮

一個話香港仲有司法既dead body
話
屌9司法制度
回力鏢

My body is over the ocean
My body is over the sea
My body is over the ocean
O bring dead my body to me...

信dead body, 唔驚

其實佢開口批評法官，話佢哋離地，已經係好大進步

Omdb

點解條友唔jr

Over over 收唔收到 over over

只會加劇社會對警方不信任

加劇不信任又點，會將不信任化為行動嘅人少之又少，好多人只會喺網上留個言鬧幾句「黑警死全家」「等天收」「會有報應」 （念力抗暴？）
甚至乎有實際行動嘅人會被抹黑為鬼 「多謝黑警」

如果睇曬成句句子的話
上訴庭話“have a reasonable basis for having to conduct the search immediately as being necessary for the protection of the safety of persons“
對比原訟庭話
such an urgent search may “prevent an imminent threat to safety ”

似乎 上訴庭講法似乎仲嚴格左
因為要肯定無手令搜查係對保護安全“necessary” 先得
而原訟庭只係話 “may prevent”，「可以避免公眾危險」就得

當然現實情況係班狗話點就點

雙面人又出來over his dead body

都叫輕屌法院

dead body 終於出聲

死傻閪

其實仲會唔會上訴？

駛撚你講"加劇社會對警方不信任"咩，我就對Dead Body同佢嘅隊友不信任喇

波Dee兄

維權？
呢班撚樣咁柒廢都維唔撚到權洗清算佢地？

屍變未

選舉近了